外國政客詆毀人大決定 外交部駐港公署促收回干預港務黑手

香港4名民主派立法會議員被取消資格，多個國家先後表達深切關注。外交部駐港公署發言人周四（12日）表示，針對少數外國政客詆毀全國人大常委會涉港決定，再次表示強烈義憤和堅決反對；並要求他們立即收回干預香港事務的黑手，不要在錯誤的道路上愈走愈遠。

發言人強調，中國政府治理香港的法律依據是中國憲法和香港基本法，少數外國政客動輒拿《中英聯合聲明》說事，反倒他們肆無忌憚違反國際法，毫無底線干涉中國內政，在國際上倒行逆施，毀約退群，欺詐霸凌，將國內法凌駕於國際法之上。發言人批評，該些政客才是言而無信、違背國際承諾，破壞國際法和國際關係準則。

強烈譴責.GIF